\chapter{Topologia de Espaços Métricos: releitura}
  \label{ch:topologia_de_espacos_metricos_releitura}

  Neste capítulo, vamos fazer uma releitura do que estudamos no
  Capítulo \ref{ch:topologia_usando_uma_metrica}. Desta vez,
  vamos tentar eliminar o máximo possível os argumentos do tipo
  ``epsilon e delta''. O objetivo é apresentar a topologia dos espaços
  métricos utilizando a métrica o mínimo possível, de modo a
  tornar a apresentação dos conceitos mais parecida com seus
  correspondentes quando trabalhamos com
  a chamada \emph{topologia geral} (Definição \ref{def:topologia}).

  O conceito mais importante e mais enfatizado nos cursos de
  topologia é o de \emph{conjunto aberto}
  (Definição \ref{def:espaco_metrico:aberto}).
  No entanto, o conceito de \emph{vizinhança}
  (Definição \ref{def:espaco_metrico:vizinhanca}) é muito mais
  fundamental e mais natural, principalmente quando se faz o paralelo
  entre o ponto de vista da \emph{topologia geral} e a topologia
  dos espaços métricos. O conceito de vizinhança é mais
  próximo e generaliza muito melhor o que se faz quando se utiliza argumentos
  com bolas, ou argumentos do tipo ``epsilon e delta'',
  muito comuns quando tratamos de espaços métricos.
  Veja, por exemplo, os exercícios da seção
  \ref{sec:topologia_com_bolas}.


  \input{1/03/01_vizinhancas}
  \input{1/03/02_continuidade_em_um_ponto}
  \input{1/03/03_base_de_vizinhancas}
  \input{1/03/04_conjunto_aberto}
  \input{1/03/05_continuidade_em_todo_ponto}
